CriticalRegion.v
@@ -2,6 +2,8 @@ From Coq Require Import Lia.
 
 From Elo Require Import Core.
 
+From Elo Require Import ValidReferences.
+
 (* ------------------------------------------------------------------------- *)
 (* no-cr(s)                                                                  *)
 (* ------------------------------------------------------------------------- *)
@@ -118,6 +120,27 @@ Proof.
   eauto.
 Qed.
 
+Local Lemma nocr_from_vr_eq : forall m t,
+  valid_references m t ->
+  no_cr (#m) t.
+Proof.
+  intros. induction t; try invc_vr;
+  eauto using PeanoNat.Nat.lt_neq, not_eq_sym, no_cr.
+Qed.
+
+Local Lemma nocr_from_vr_gt : forall m t ad,
+  (#m) < ad ->
+  valid_references m t ->
+  no_cr ad t.
+Proof.
+  intros. induction t; try invc_vr; eauto using no_cr.
+  match goal with
+  |- no_cr ?ad1 <{cr ?ad2 _}> => destruct (nat_eq_dec ad1 ad2); subst
+  end.
+  - lia.
+  - eauto using no_cr.
+Qed.
+
 (* preservation (no-cr) ---------------------------------------------------- *)
 
 Local Lemma nocr_subst : forall ad x tx t,
@@ -196,6 +219,12 @@ Local Lemma nocr_preservation_spawn : forall t1 t2 ad tid t,
   no_cr ad t2.
 Proof. solve_nocr_preservation. Qed.
 
+Local Lemma nocr_preservation_spawned : forall t1 t2 ad tid t,
+  no_cr ad t1 ->
+  t1 --[e_spawn tid t]--> t2 ->
+  no_cr ad t.
+Proof. solve_nocr_preservation. Qed.
+
 (* ------------------------------------------------------------------------- *)
 (* ok-crs                                                                    *)
 (* ------------------------------------------------------------------------- *)
@@ -239,11 +268,11 @@ Inductive ok_crs : tm -> Prop :=
                                   no_crs  t1 ->
                                   no_crs  t2 ->
                                   ok_crs <{t1 := t2  }>
-  | okcrs_acq1   : forall t1 t2,  ~ value t1 ->
+  | okcrs_acq1  : forall t1 t2,   ~ value t1 ->
                                   ok_crs  t1 ->
                                   no_crs  t2 ->
                                   ok_crs <{acq t1 t2 }>
-  | okcrs_acq2   : forall t1 t2,  value   t1 ->
+  | okcrs_acq2  : forall t1 t2,   value   t1 ->
                                   ~ value t2 ->
                                   no_crs  t1 ->
                                   ok_crs  t2 ->
@@ -253,7 +282,7 @@ Inductive ok_crs : tm -> Prop :=
                                   no_crs  t1 ->
                                   no_crs  t2 ->
                                   ok_crs <{acq t1 t2 }>
-  | okcrs_cr : forall ad t,       ok_crs t   ->
+  | okcrs_cr    : forall ad t,    ok_crs t   ->
                                   ok_crs <{cr ad t   }>
   | okcrs_spawn : forall t,       no_crs t   ->
                                   ok_crs <{spawn t   }>
@@ -406,9 +435,10 @@ Proof. solve_okcrs_preservation. Qed.
 Local Lemma okcrs_preservation_spawned : forall t1 t2 tid t,
   ok_crs t1 ->
   t1 --[e_spawn tid t]--> t2 ->
-  ok_crs t.
+  no_crs t.
 Proof.
-  intros. ind_tstep; invc_okcrs; eauto using nocrs_then_okcrs.
+  intros. ind_tstep; invc_okcrs; eauto;
+  exfalso; eauto using value_does_not_step.
 Qed.
 
 Local Lemma okcrs_preservation_tm_cstep : forall m1 m2 ths1 ths2 tid e,
@@ -428,7 +458,7 @@ Proof.
   eauto using okcrs_preservation_acq;
   eauto using okcrs_preservation_rel;
   eauto using okcrs_preservation_spawn;
-  eauto using okcrs_preservation_spawned. 
+  eauto using okcrs_preservation_spawned, nocrs_then_okcrs.
 Qed.
 
 Local Lemma okcrs_alloc_term : forall t1 t2 ad t T,
@@ -581,6 +611,20 @@ Proof.
   exfalso; eauto using value_does_not_step, value, nocrs_then_not_onecr.
 Qed.
 
+Local Lemma onecr_preservation_alloc : forall t1 t2 ad ad' t T,
+  ok_crs t1 ->
+  (* --- *)
+  one_cr ad t1 ->
+  t1 --[e_alloc ad' t T]--> t2 ->
+  one_cr ad t2.
+Proof.
+  intros. ind_tstep; invc_okcrs; invc_onecr;
+  eauto using nocr_preservation_alloc, one_cr;
+  exfalso;
+  eauto using value_does_not_step;
+  eauto using value_then_nocrs, nocrs_then_not_onecr.
+Qed.
+
 Local Lemma onecr_preservation_read : forall t1 t2 ad ad' te,
   no_crs te ->
   (* --- *)
@@ -590,6 +634,18 @@ Local Lemma onecr_preservation_read : forall t1 t2 ad ad' te,
 Proof.
   intros. ind_tstep; repeat invc_onecr;
   eauto using nocr_preservation_read, one_cr.
+Qed.
+
+Local Lemma onecr_preservation_write : forall t1 t2 ad ad' t T,
+  ok_crs t1 ->
+  (* --- *)
+  one_cr ad t1 ->
+  t1 --[e_write ad' t T]--> t2 ->
+  one_cr ad t2.
+Proof.
+  intros. ind_tstep; invc_okcrs; invc_onecr;
+  eauto using nocr_preservation_write, one_cr;
+  exfalso; eauto using value_does_not_step, value, nocrs_then_not_onecr.
 Qed.
 
 Local Lemma onecr_preservation_acq_neq : forall t1 t2 ad ad' t,
@@ -613,6 +669,18 @@ Local Lemma onecr_preservation_rel_neq : forall t1 t2 ad ad',
 Proof.
   intros. ind_tstep; repeat invc_onecr;
   eauto using nocr_preservation_rel_neq, one_cr.
+Qed.
+
+Local Lemma onecr_preservation_spawn : forall ad t1 t2 tid t,
+  ok_crs t1 ->
+  (* --- *)
+  one_cr ad t1 ->
+  t1 --[e_spawn tid t]--> t2 ->
+  one_cr ad t2.
+Proof.
+  intros. ind_tstep; invc_okcrs; repeat invc_onecr;
+  eauto using nocr_preservation_spawn, one_cr;
+  exfalso; eauto using value_does_not_step, nocrs_then_not_onecr.
 Qed.
 
 (* ------------------------------------------------------------------------- *)
@@ -650,14 +718,22 @@ Proof.
 Qed.
 
 Local Lemma ucr_preservation_alloc : forall m ths tid t te Te,
+  forall_threads ths (valid_references m) ->
+  forall_threads ths ok_crs ->
+  (* --- *)
   tid < #ths ->
   unique_critical_regions m ths ->
   ths[tid] --[e_alloc (#m) te Te]--> t ->
   unique_critical_regions (m +++ (te, Te, false)) ths[tid <- t].
 Proof.
-  intros * ? [Hucr1 Hucr2] ?. split.
-  - intros ? ? ?. omicron.
-Abort.
+  intros * Hvr ? ? [Hucr1 Hucr2] ?. split; intros ad' Had' **; repeat omicron;
+  eauto using nocr_from_vr_eq, nocr_from_vr_gt, nocr_preservation_alloc.
+  - specialize (Hucr2 ad' Had') as [tid' [? ?]].
+    exists tid'. split; intros; omicron;
+    eauto using nocr_preservation_alloc, onecr_preservation_alloc.
+  - invc Had'.
+  - invc Had'.
+Qed.
 
 Local Lemma ucr_preservation_read : forall m ths tid t ad te,
   no_crs te ->
@@ -673,6 +749,24 @@ Proof.
     omicron; split; eauto using onecr_preservation_read; intros ? ?. 
     + sigma. eauto.
     + omicron; eauto using nocr_preservation_read.
+Qed.
+
+Local Lemma ucr_preservation_write : forall m ths tid t ad te Te,
+  forall_threads ths (valid_references m) ->
+  forall_threads ths ok_crs ->
+  (* --- *)
+  tid < #ths ->
+  unique_critical_regions m ths ->
+  ths[tid] --[e_write ad te Te]--> t ->
+  unique_critical_regions m[ad.tT <- te Te] ths[tid <- t].
+Proof.
+  intros * ? ? ? [Hucr1 Hucr2] ?.
+  assert (ad < #m) by eauto using vr_tstep_write_addr.
+  split; intros ad' Had' **; repeat omicron;
+  eauto using nocr_preservation_write; try solve [invc Had'];
+  specialize (Hucr2 ad' Had') as [tid' [? ?]];
+  exists tid'; split; intros; omicron;
+  eauto using nocr_preservation_write, onecr_preservation_write.
 Qed.
 
 Local Lemma ucr_preservation_acq : forall m ths tid ad t te,
@@ -728,8 +822,33 @@ Proof.
       intros tid'' ?. omicron; eauto using nocr_preservation_rel_neq.
 Qed.
 
+Ltac eapply_tstep tt :=
+  match goal with Htstep : _ --[_]--> _ |- _ => eapply tt in Htstep as ? end.
+
+Local Lemma ucr_preservation_spawn : forall m ths tid t te,
+  forall_threads ths ok_crs ->
+  (* --- *)
+  tid < #ths ->
+  unique_critical_regions m ths ->
+  ths[tid] --[e_spawn (#ths) te]--> t ->
+  unique_critical_regions m (ths[tid <- t] +++ te).
+Proof.
+  intros * ? ? [Hucr1 Hucr2] ?. split; intros ad Had **.
+  - omicron; eauto using no_cr.
+    + eapply_tstep nocr_preservation_spawn; eauto using no_cr.
+    + eauto using nocr_preservation_spawned.
+  - specialize (Hucr2 ad Had) as [tid' [? ?]]. exists tid'. omicron;
+    try invc_onecr; split; eauto using onecr_preservation_spawn.
+    + intros. omicron; eauto using no_cr.
+      eapply_tstep okcrs_preservation_spawned; eauto.
+    + intros tid'' ?. omicron; eauto using no_cr.
+      * eauto using nocr_preservation_spawn.
+      * eapply_tstep okcrs_preservation_spawned; eauto.
+Qed.
+
 Theorem ucr_preservation : forall m1 m2 ths1 ths2 tid e,
   forall_memory m1 no_crs ->
+  forall_threads ths1 (valid_references m1) ->
   forall_threads ths1 ok_crs ->
   (* --- *)
   unique_critical_regions m1 ths1 ->
@@ -738,872 +857,11 @@ Theorem ucr_preservation : forall m1 m2 ths1 ths2 tid e,
 Proof.
   intros. invc_cstep; try invc_mstep;
   eauto using ucr_preservation_none; 
+  eauto using ucr_preservation_alloc; 
   eauto using ucr_preservation_read; 
+  eauto using ucr_preservation_write; 
   eauto using ucr_preservation_acq; 
-  eauto using ucr_preservation_rel. 
-  - admit.
-  - admit.
-  - admit.
+  eauto using ucr_preservation_rel;
+  eauto using ucr_preservation_spawn.
 Qed.
 
-
-(*
-(* inversion -- unique-crs ------------------------------------------------- *)
-
-Local Ltac solve_inv_ucr1 :=
-  intros * H ad'; specialize (H ad') as [? ?]; split; intros ?;
-  auto_specialize; try solve [invc_nocr; assumption];
-  match goal with Hor : _ \/ _ |- _ => destruct Hor end;
-  (invc_nocr || invc_onecr); eauto.
-
-Local Ltac solve_inv_ucr2 :=
-  intros * ? H; invc_okcrs;
-  split; intros ad'; specialize (H ad') as [? Hor]; split;
-  intros ?; auto_specialize; try solve [invc_nocr; assumption];
-  match goal with Hor : _ \/ _ |- _ => destruct Hor end;
-  (invc_nocr || invc_onecr); eauto.
-
-Local Lemma inv_ucrs_fun : forall m x Tx t,
-  unique_crs m <{fn x Tx t}> ->
-  unique_crs m t.
-Proof. solve_inv_ucr1. Qed.
-
-Local Lemma inv_ucrs_call : forall m t1 t2,
-  ok_crs <{call t1 t2}> ->
-  unique_crs m <{call t1 t2}> ->
-  unique_crs m t1 /\ unique_crs m t2.
-Proof. solve_inv_ucr2. Qed.
-
-Local Lemma inv_ucrs_new : forall m t T,
-  unique_crs m <{new t : T}> ->
-  unique_crs m t.
-Proof. solve_inv_ucr1. Qed.
-
-Local Lemma inv_ucrs_load : forall m t,
-  unique_crs m <{*t}> ->
-  unique_crs m t.
-Proof. solve_inv_ucr1. Qed.
-
-Local Lemma inv_ucrs_asg : forall m t1 t2,
-  ok_crs <{call t1 t2}> ->
-  unique_crs m <{t1 := t2}> ->
-  unique_crs m t1 /\ unique_crs m t2.
-Proof. solve_inv_ucr2. Qed.
-
-Local Lemma inv_ucrs_acq : forall m t1 t2,
-  ok_crs <{call t1 t2}> ->
-  unique_crs m <{acq t1 t2}> ->
-  unique_crs m t1 /\ unique_crs m t2.
-Proof. solve_inv_ucr2. Qed.
-
-Local Lemma inv_ucrs_cr : forall m ad t,
-  unique_crs m <{cr ad t}> ->
-  unique_crs m t.
-Proof. solve_inv_ucr1. Qed.
-
-Local Lemma inv_ucrs_spawn : forall m t,
-  unique_crs m <{spawn t}> ->
-  unique_crs m t.
-Proof. solve_inv_ucr1. Qed.
-
-Ltac inv_ucrs :=
-  match goal with
-  | H : unique_crs _ <{unit     }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{nat _    }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{var _    }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{fn _ _ _ }> |- _ => eapply inv_ucrs_fun   in H as ?
-  | H : unique_crs _ <{call _ _ }> |- _ => eapply inv_ucrs_call  in H as [? ?]
-  | H : unique_crs _ <{& _ : _  }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{new _ : _}> |- _ => eapply inv_ucrs_new   in H as ?
-  | H : unique_crs _ <{* _      }> |- _ => eapply inv_ucrs_load  in H as ?
-  | H : unique_crs _ <{_ := _   }> |- _ => eapply inv_ucrs_asg   in H as [? ?]
-  | H : unique_crs _ <{acq _ _  }> |- _ => eapply inv_ucrs_acq   in H as [? ?]
-  | H : unique_crs _ <{cr _ _   }> |- _ => eapply inv_ucrs_cr    in H as ?
-  | H : unique_crs _ <{spawn _  }> |- _ => eapply inv_ucrs_spawn in H as ?
-  end.
-
-Ltac invc_ucrs :=
-  match goal with
-  | H : unique_crs _ <{unit     }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{nat _    }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{var _    }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{fn _ _ _ }> |- _ => eapply inv_ucrs_fun   in H
-  | H : unique_crs _ <{call _ _ }> |- _ => eapply inv_ucrs_call  in H as [? ?]
-  | H : unique_crs _ <{& _ : _  }> |- _ => idtac H
-  | H : unique_crs _ <{new _ : _}> |- _ => eapply inv_ucrs_new   in H
-  | H : unique_crs _ <{* _      }> |- _ => eapply inv_ucrs_load  in H
-  | H : unique_crs _ <{_ := _   }> |- _ => eapply inv_ucrs_asg   in H as [? ?]
-  | H : unique_crs _ <{acq _ _  }> |- _ => eapply inv_ucrs_acq   in H as [? ?]
-  | H : unique_crs _ <{cr _ _   }> |- _ => eapply inv_ucrs_cr    in H
-  | H : unique_crs _ <{spawn _  }> |- _ => eapply inv_ucrs_spawn in H
-  end.
-*)
-
-(* preservation -- unique-crs ---------------------------------------------- *)
-
-
-Local Corollary ucrs_subst : forall m x tx t,
-  no_crs t ->
-  no_crs tx ->
-  (* --- *)
-  unique_crs m t ->
-  unique_crs m tx ->
-  unique_crs m <{[x := tx] t}>.
-Proof.
-  intros * ? ? Ht Htx ad.
-  specialize (Ht ad) as [? Hort]. specialize (Htx ad) as [? Hortx].
-  destruct (bool_eq_dec m[ad].X false) as [? | Hneq].
-  - repeat auto_specialize. eauto using nocr_subst.
-  - eapply Bool.not_false_is_true in Hneq. repeat auto_specialize.
-    destruct Hort, Hortx; eauto using nocr_subst.
-Qed.
-
-(*
-Local Lemma me_mem_add : forall m t te Te,
-  unlocked_nocr m t ->
-  unlocked_nocr (m +++ (te, Te, false)) t.
-Proof.
-  intros ** ? ?. omicron;
-  match goal with |- no_cr ?ad _ =>
-    specialize (H ad); sigma; eauto
-  end.
-Qed.
-
-Local Lemma me_mem_set : forall m t ad te Te,
-  unlocked_nocr m t ->
-  unlocked_nocr m[ad.tT <- te Te] t.
-Proof.
-  intros ** ad' ?. omicron; eauto.
-  decompose sum (lt_eq_lt_dec ad' (#m)); subst; eauto;
-  match goal with |- no_cr ?ad _ =>
-    specialize (H ad); sigma; eauto
-  end.
-Qed.
-
-Local Ltac solve_me_preservation Hme ad :=
-  ind_tstep; inv_me;
-  try solve [invc_me; eauto using me_subst];
-  intros ad'' ?; repeat auto_specialize; eauto using no_cr;
-  destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst; eauto using no_cr;
-  specialize (Hme ad); auto_specialize; invc_nocr; eauto.
-
-Local Lemma me_preservation_none : forall m t1 t2,
-  unlocked_nocr m t1 ->
-  t1 --[e_none]--> t2 ->
-  unlocked_nocr m t2.
-Proof.
-  intros * Hme ?. solve_me_preservation Hme ad.
-Qed.
-
-Local Lemma me_preservation_alloc : forall m t1 t2 ad t T,
-  unlocked_nocr m t1 ->
-  t1 --[e_alloc ad t T]--> t2 ->
-  unlocked_nocr (m +++ (t, T, false)) t2.
-Proof.
-  intros * Hme ?. rename ad into ad'. eapply me_mem_add.
-  solve_me_preservation Hme ad.
-Qed.
-
-Local Lemma me_preservation_read : forall m t1 t2 ad t,
-  no_crs t ->
-  (* --- *)
-  unlocked_nocr m t1 ->
-  t1 --[e_read ad t]--> t2 ->
-  unlocked_nocr m t2.
-Proof.
-  intros * ? Hme ?. rename ad into ad'. solve_me_preservation Hme ad.
-Qed.
-
-Local Lemma me_preservation_write : forall m t1 t2 ad t T,
-  unlocked_nocr m t1 ->
-  t1 --[e_write ad t T]--> t2 ->
-  unlocked_nocr m[ad.tT <- t T]  t2.
-Proof.
-  intros * Hme ?. rename ad into ad'. eapply me_mem_set.
-  solve_me_preservation Hme ad.
-Qed.
-*)
-
-Local Lemma ucrs_preservation_acq : forall m t1 t2 ad t,
-  no_crs t ->
-  ok_crs t1 ->
-  (* --- *)
-  ad < #m ->
-  m[ad].X = false ->
-  unique_crs m t1 ->
-  t1 --[e_acq ad t]--> t2 ->
-  unique_crs m[ad.X <- true] t2.
-Proof. 
-  intros * ? ? ? Hucrs **. rename ad into ad'.
-  ind_tstep; inv_ucrs; invc_okcrs;
-  repeat auto_specialize; repeat clean; eauto using ok_crs;
-  try solve [exfalso; eauto using value_does_not_step, value];
-  try solve [intros ad''; split; intros ?; omicron;
-    specialize (IHtstep ad'') as [? Hor]; sigma; eauto using no_cr;
-    auto_specialize; destruct Hor; eauto using no_cr, one_cr].
-  - repeat invc_ucrs. repeat invc_nocrs.
-    intros ?. omicron; eauto.
-    + split; intros ?; try discriminate.
-      eauto using nocrs_then_nocr, nocrs_subst, one_cr.
-    + split; eauto using nocrs_then_nocr, nocrs_subst, no_cr.
-  - destruct (H2 ad) as [? Hor]. destruct (m[ad].X).
-    + auto_specialize. destruct Hor.
-      * invc_nocr.
-      * invc_onecr; eauto. intros ad''. split; intros ?.
-        ** omicron. destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst.
-           *** specialize (H2 ad) as [? _]. auto_specialize. invc_nocr.
-           *** eapply nocr_cr; eauto.
-               specialize (IHtstep ad'') as [? _]. sigma. eauto.
-        ** omicron; destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst.
-           *** specialize (H2 ad) as [? _]. auto_specialize.
-               invc_nocr.
-           *** specialize (IHtstep ad'') as [_ ?]. sigma.
-               auto_specialize. destruct H6; eauto using no_cr, one_cr.
-           *** destruct (H2 ad) as [_ ?]. auto_specialize.
-               specialize (IHtstep ad) as [_ ?]. sigma. auto_specialize.
-               destruct H6; try solve [invc_nocr; eauto].
-               invc_onecr.
-               **** right. eapply onecr_cr_eq.
-                    eauto using nocr_preservation_acq_neq.
-               **** specialize (H2 ad) as [_ ?]. auto_specialize.
-                    destruct H2; try solve [invc_nocr; eauto].
-                    invc_onecr; eauto.
-           *** specialize (IHtstep ad'') as [_ ?]. sigma. 
-               auto_specialize.
-               destruct H6; eauto using no_cr, one_cr.
-    + clear Hor. auto_specialize. invc_nocr.
-Qed.
-
-Local Lemma blop : forall m t ad,
-  unique_crs m <{cr ad t}> ->
-  m[ad].X = true.
-Proof.
-  intros * H. specialize (H ad) as [? Hor].
-  destruct (m[ad].X); aspecialize; trivial. invc_nocr.
-Qed.
-
-Local Lemma ucrs_preservation_rel : forall m t1 t2 ad,
-  ok_crs t1 ->
-  (* --- *)
-  ad < #m ->
-  unique_crs m t1 ->
-  t1 --[e_rel ad]--> t2 ->
-  unique_crs m[ad.X <- false] t2.
-Proof. 
-  intros * ? ? Hucrs ?. rename ad into ad'.
-  ind_tstep; invc_okcrs; inv_ucrs; clean; repeat aspecialize;
-  eauto using ok_crs;
-  try solve [exfalso; eauto using value_does_not_step];
-  try solve [
-    intros ad''; specialize (IHtstep ad'') as [? Hor]; split; intros ?;
-    omicron; aspecialize; eauto using no_cr;
-    destruct Hor; eauto using no_cr, one_cr
-  ].
-  - intros ad''. specialize (IHtstep ad'') as [? Hor1]. split; intros ?.
-    + specialize (Hucrs ad) as [? Hor2]. destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst.
-      * omicron; aspecialize; repeat clean.
-        ** destruct (m[ad].X); repeat aspecialize.
-           *** destruct Hor2; try solve [invc_nocr]. invc_onecr; eauto.
-               exfalso. eauto using nocr_preservation_rel_eq.
-           *** invc_nocr.
-        ** destruct (m[ad].X); repeat aspecialize.
-           *** invc_nocr.
-           *** invc_nocr.
-      * omicron; aspecialize; repeat clean; eauto using no_cr.
-    + specialize (Hucrs ad) as [? Hor2]. destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst.
-      * omicron; aspecialize; repeat clean.
-        destruct (m[ad].X); repeat aspecialize; try solve [invc_nocr].
-        destruct Hor2; try solve [invc_nocr]. invc_onecr; eauto.
-        eauto using nocr_preservation_rel_neq, one_cr.
-      * omicron; aspecialize; repeat clean.
-        destruct (m[ad].X); repeat aspecialize; try solve [invc_nocr].
-        destruct Hor2; try solve [invc_nocr]. invc_onecr; eauto.
-        destruct Hor1; eauto using nocr_preservation_rel_neq, no_cr, one_cr.
-  - eapply blop in Hucrs. intros ?. split.
-    + omicron; intros ?; eauto using nocrs_then_nocr, value_then_nocrs.
-    + omicron; intros ?; eauto using nocrs_then_nocr, value_then_nocrs.
-Qed.
-
-Local Lemma me_preservation_rel : forall m t1 t2 ad,
-  ad < #m ->
-  unlocked_nocr m t1 ->
-  t1 --[e_rel ad]--> t2 ->
-  unlocked_nocr m[ad.X <- false] t2.
-Proof. 
-  intros * ? Hme **. rename ad into ad'; ind_tstep; inv_me; intros ad'' ?.
-  - admit.
-  - admit.
-  - admit.
-  - admit.
-  - admit.
-  - admit.
-  - admit.
-  - admit.
-  - repeat clean. repeat auto_specialize. omicron.
-    + destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst.
-      * specialize (IHtstep ad). sigma. auto_specialize.
-        destruct (bool_eq_dec (m[ad].X) false) as [Heq | Hneq].
-        ** specialize (Hme ad). auto_specialize. invc_nocr. eauto.
-        ** exfalso.
-           eapply Bool.not_false_is_true in Hneq.
-           assert (H' : locked_onecr m <{cr ad t}>) by admit.
-           specialize (H' ad Hneq). invc H'; eauto using nocr_preservation_rel.
-      * specialize (IHtstep ad''). sigma. eauto using no_cr.
-    + specialize (IHtstep ad''). sigma. eapply nocr_cr; eauto. intros ?; subst.
-      specialize (Hme ad). repeat auto_specialize. invc_nocr. eauto.
-  - repeat clean. omicron.
-    + admit. (* Usando ok_cr simples. => value has no cr *)
-    + admit. (* Usando ok_cr simples. => value has no cr *)
-
-
-
-
-
-
-
-  try solve [specialize (IHtstep ad''); sigma; eauto using no_cr].
-  destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst.
-  intros * ? Hme **. rename ad into ad';
-  ind_tstep; inv_me; intros ad'' ?; omicron; repeat auto_specialize; eauto;
-  try solve [specialize (IHtstep ad''); sigma; eauto using no_cr].
-  destruct (nat_eq_dec ad'' ad); subst.
-  - specialize (Hme ad). auto_specialize. invc_nocr. eauto.
-  - specialize (IHtstep ad''). sigma. eauto using no_cr.
-Qed.
-
-Local Lemma me_preservation_spawn : forall m t1 t2 tid t,
-  unlocked_nocr m t1 ->
-  t1 --[e_spawn tid t]--> t2 ->
-  unlocked_nocr m t2.
-Proof.
-  intros * Hme ?. solve_me_preservation Hme ad.
-Qed.
-
-Local Corollary me_preservation_mstep : forall m1 m2 t1 t2 e,
-  forall_memory m1 no_crs ->
-  (* --- *)
-  unlocked_nocr m1 t1 ->
-  m1 / t1 ==[e]==> m2 / t2 ->
-  unlocked_nocr m2 t2.
-Proof.
-  intros. invc_mstep;
-  eauto using me_preservation_none,
-              me_preservation_alloc,
-              me_preservation_read,
-              me_preservation_write,
-              me_preservation_acq,
-              me_preservation_rel.
-Qed.
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-(* in-cr                                                                     *)
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-
-(* Ignores spawn blocks. *)
-Inductive in_cr (ad : addr) : tm -> Prop :=
-  | incr_fun   : forall x Tx t, in_cr ad t   -> in_cr ad <{fn x Tx t }>
-  | incr_call1 : forall t1 t2,  in_cr ad t1  -> in_cr ad <{call t1 t2}>
-  | incr_call2 : forall t1 t2,  in_cr ad t2  -> in_cr ad <{call t1 t2}>
-  | incr_new   : forall T t,    in_cr ad t   -> in_cr ad <{new t : T }>
-  | incr_load  : forall t,      in_cr ad t   -> in_cr ad <{*t        }>
-  | incr_asg1  : forall t1 t2,  in_cr ad t1  -> in_cr ad <{t1 := t2  }>
-  | incr_asg2  : forall t1 t2,  in_cr ad t2  -> in_cr ad <{t1 := t2  }>
-  | incr_acq1  : forall t1 t2,  in_cr ad t1  -> in_cr ad <{acq t1 t2 }>
-  | incr_acq2  : forall t1 t2,  in_cr ad t2  -> in_cr ad <{acq t1 t2 }>
-  | incr_cr1   : forall t,                      in_cr ad <{cr ad  t  }>
-  | incr_cr2   : forall ad' t,  in_cr ad t   -> in_cr ad <{cr ad' t  }>
-  .
-
-(* inversion --------------------------------------------------------------- *)
-
-Local Ltac _incr tt :=
-  match goal with
-  | H : in_cr _ <{unit     }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{nat _    }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{var _    }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{fn _ _ _ }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{call _ _ }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{& _ : _  }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{new _ : _}> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{* _      }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{_ := _   }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{acq _ _  }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{cr _ _   }> |- _ => tt H
-  | H : in_cr _ <{spawn _  }> |- _ => tt H
-  end.
-
-Ltac inv_incr  := _incr inv.
-Ltac invc_incr := _incr invc.
-
-(* lemmas ------------------------------------------------------------------ *)
-
-Lemma nocrs_then_nincr : forall ad t,
-  no_crs t ->
-  ~ in_cr ad t.
-Proof.
-  intros ** ?. induction t; invc_nocrs; invc_incr; eauto.
-Qed.
-
-Lemma nincr_spawned : forall ad t t1 t2 tid,
-  ok_crs t1 ->
-  t1 --[e_spawn tid t]--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; invc_okcrs;
-  eauto using nocrs_then_okcrs, nocrs_then_nincr.
-Qed.
-
-(* inheritance ------------------------------------------------------------- *)
-
-Local Lemma incr_inheritance_subst : forall ad x Tx t tx,
-  in_cr ad <{[x := tx] t}> ->
-  in_cr ad <{call <{fn x Tx t}> tx}>.
-Proof.
-  intros. induction t; eauto; simpl in *;
-  try (destruct str_eq_dec; subst; eauto using in_cr);
-  invc_incr; repeat auto_specialize; repeat invc_incr; eauto using in_cr.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_inheritance_none : forall t1 t2 ad,
-  in_cr ad t2 ->
-  t1 --[e_none]--> t2 ->
-  in_cr ad t1.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; try invc_incr; eauto using incr_inheritance_subst, in_cr.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_inheritance_alloc : forall t1 t2 ad ad' t T,
-  in_cr ad t2 ->
-  t1 --[e_alloc ad' t T]--> t2 ->
-  in_cr ad t1.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; try invc_incr; eauto using in_cr.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_inheritance_read : forall t1 t2 ad ad' t,
-  value t ->
-  ok_crs t ->
-  (* --- *)
-  in_cr ad t2 ->
-  t1 --[e_read ad' t]--> t2 ->
-  in_cr ad t1.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; try invc_incr; eauto using in_cr.
-  exfalso. eapply nocrs_then_nincr; eauto using value_then_nocrs.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_inheritance_write : forall t1 t2 ad ad' t T,
-  in_cr ad t2 ->
-  t1 --[e_write ad' t T]--> t2 ->
-  in_cr ad t1.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; try invc_incr; eauto using in_cr.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_inheritance_acq : forall t1 t2 ad ad' t,
-  value t ->
-  ok_crs t ->
-  ok_crs t1 ->
-  (* --- *)
-  ad <> ad' ->
-  in_cr ad t2 ->
-  t1 --[e_acq ad' t]--> t2 ->
-  in_cr ad t1.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; repeat invc_okcrs; try invc_incr;
-  eauto using nocrs_then_okcrs, in_cr;
-  exfalso; eauto using value.
-  invc_nocrs.
-  eapply nocrs_then_nincr. 2: eauto. eauto using value_then_nocrs, nocrs_subst.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_inheritance_rel : forall t1 t2 ad ad',
-  ok_crs t1 ->
-  (* --- *)
-  in_cr ad t2 ->
-  t1 --[e_rel ad']--> t2 ->
-  in_cr ad t1.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; invc_okcrs; try invc_incr;
-  eauto using nocrs_then_okcrs, in_cr.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_inheritance_spawn : forall t1 t2 ad tid t,
-  in_cr ad t2 ->
-  t1 --[e_spawn tid t]--> t2 ->
-  in_cr ad t1.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; try invc_incr; eauto using in_cr.
-Qed.
-
-(* preservation ------------------------------------------------------------ *)
-
-Local Lemma incr_subst : forall t tx ad x,
-  in_cr ad t ->
-  in_cr ad <{[x := tx] t}>.
-Proof.
-  intros. induction t; eauto; simpl in *;
-  try (destruct str_eq_dec; subst); invc_incr; eauto using in_cr.
-Qed.
-
-Local Lemma incr_preservation_none : forall t1 t2 ad,
-  ok_crs t1 ->
-  (* --- *)
-  in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_none]--> t2 ->
-  in_cr ad t2.
-Proof.
-  intros. ind_tstep; repeat invc_okcrs; repeat invc_incr;
-  eauto using nocrs_then_okcrs, incr_subst, in_cr.
-  - exfalso. eauto using value.
-  - match goal with H : in_cr _ _ |- _ => contradict H end.
-    eauto using value_then_nocrs, nocrs_then_nincr.
-Qed.
-
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-(* not-in-cr                                                                 *)
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-
-Local Ltac solve_inv_nincr := intros; try split; eauto using in_cr.
-
-Local Lemma inv_nincr_fun : forall ad x Tx t,
-  ~ in_cr ad <{fn x Tx t}> -> ~ in_cr ad t.
-Proof. solve_inv_nincr. Qed.
-
-Local Lemma inv_nincr_call : forall ad t1 t2,
-  ~ in_cr ad <{call t1 t2}> -> ~ in_cr ad t1 /\ ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_inv_nincr. Qed.
-
-Local Lemma inv_nincr_new : forall ad t T,
-  ~ in_cr ad <{new t : T}> -> ~ in_cr ad t.
-Proof. solve_inv_nincr. Qed.
-
-Local Lemma inv_nincr_load : forall ad t,
-  ~ in_cr ad <{*t}> -> ~ in_cr ad t.
-Proof. solve_inv_nincr. Qed.
-
-Local Lemma inv_nincr_asg : forall ad t1 t2,
-  ~ in_cr ad <{t1 := t2}> -> ~ in_cr ad t1 /\ ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_inv_nincr. Qed.
-
-Local Lemma inv_nincr_acq : forall ad t1 t2,
-  ~ in_cr ad <{acq t1 t2}> -> ~ in_cr ad t1 /\ ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_inv_nincr. Qed.
-
-Local Lemma inv_nincr_neq : forall ad ad' t,
-  ~ in_cr ad <{cr ad' t}> -> ad <> ad' /\ ~ in_cr ad t.
-Proof.
-  intros * H. split. intros ?.
-  - subst. eauto using in_cr.
-  - intros ?. destruct (nat_eq_dec ad ad'); subst; eauto using in_cr.
-Qed.
-
-Ltac invc_nincr :=
-  match goal with
-  | H : ~ in_cr _   <{unit     }> |- _ => clear H
-  | H : ~ in_cr _   <{nat _    }> |- _ => clear H
-  | H : ~ in_cr _   <{var _    }> |- _ => clear H
-  | H : ~ in_cr _   <{fn _ _ _ }> |- _ => eapply inv_nincr_fun    in H
-  | H : ~ in_cr _   <{call _ _ }> |- _ => eapply inv_nincr_call   in H as [? ?]
-  | H : ~ in_cr _   <{& _ : _  }> |- _ => clear H
-  | H : ~ in_cr _   <{new _ : _}> |- _ => eapply inv_nincr_new    in H
-  | H : ~ in_cr _   <{* _      }> |- _ => eapply inv_nincr_load   in H
-  | H : ~ in_cr _   <{_ := _   }> |- _ => eapply inv_nincr_asg    in H as [? ?]
-  | H : ~ in_cr _   <{acq _ _  }> |- _ => eapply inv_nincr_acq    in H as [? ?]
-  | H : ~ in_cr ?ad <{cr ?ad _ }> |- _ => contradict H; eauto using in_cr
-  | H : ~ in_cr _   <{cr _ _   }> |- _ => eapply inv_nincr_neq    in H as [? ?]
-  | H : ~ in_cr _   <{spawn _  }> |- _ => clear H
-  end.
-
-(* preservation ------------------------------------------------------------ *)
-
-Local Lemma nincr_subst : forall ad x tx t,
-  no_crs t ->
-  (* --- *)
-  ~ in_cr ad t ->
-  ~ in_cr ad tx ->
-  ~ in_cr ad <{[x := tx] t}>.
-Proof.
-  intros. induction t; invc_nocrs; trivial; simpl in *;
-  try (destruct str_eq_dec; subst); eauto using in_cr;
-  invc_nincr; repeat auto_specialize; intros ?; invc_incr; eauto.
-Qed.
-
-Local Ltac solve_nincr_preservation :=
-  intros; ind_tstep; repeat invc_okcrs; repeat invc_nincr; repeat invc_nocrs;
-  eauto using nincr_subst, value_then_nocrs, nocrs_then_nincr;
-  solve [ exfalso; eauto using value_does_not_step
-        | repeat auto_specialize; intros ?; invc_incr; eauto
-        ].
-
-Local Lemma nincr_preservation_none : forall t1 t2 ad,
-  ok_crs t1 ->
-  (* --- *)
-  ~ in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_none]--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_nincr_preservation. Qed.
-
-Local Lemma nincr_preservation_alloc : forall t1 t2 ad ad' t T,
-  ~ in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_alloc ad' t T]--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_nincr_preservation. Qed.
-
-Local Lemma nincr_preservation_read : forall t1 t2 ad ad' t,
-  value t ->
-  ok_crs t ->
-  (* --- *)
-  ~ in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_read ad' t]--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_nincr_preservation. Qed.
-
-Local Lemma nincr_preservation_write : forall t1 t2 ad ad' t T,
-  ~ in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_write ad' t T]--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_nincr_preservation. Qed.
-
-Local Lemma nincr_preservation_acq : forall t1 t2 ad ad' t,
-  value t ->
-  ok_crs t ->
-  ok_crs t1 ->
-  (* --- *)
-  ad <> ad' ->
-  ~ in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_acq ad' t]--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t2.
-Proof.
-  intros; ind_tstep; repeat invc_okcrs; repeat invc_nincr;
-  try solve [ exfalso; eauto using value_does_not_step, value
-            |  intros ?; invc_incr; eauto; repeat auto_specialize; eauto
-            ].
-  invc_nocrs. intros ?. invc_incr; eauto. eapply nincr_subst. 4: eauto.
-  - assumption.
-  - assumption.
-  - eauto using value_then_nocrs, nocrs_then_nincr.
-Qed.
-
-Local Lemma nincr_preservation_rel : forall t1 t2 ad ad',
-  ~ in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_rel ad']--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_nincr_preservation. Qed.
-
-Local Lemma nincr_preservation_spawn : forall t1 t2 ad tid t,
-  ~ in_cr ad t1 ->
-  t1 --[e_spawn tid t]--> t2 ->
-  ~ in_cr ad t2.
-Proof. solve_nincr_preservation. Qed.
-
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-(* lock-exclusivity                                                          *)
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-
-Definition locked_cr (m : mem) (t : tm) := forall ad,
-  in_cr ad t ->
-  m[ad].X = true.
-
-Theorem lcr_preservation : forall m1 m2 ths1 ths2 tid e,
-  forall_memory m1 value ->
-  forall_memory m1 ok_crs ->
-  forall_threads ths1 ok_crs ->
-  (* --- *)
-  forall_threads ths1 (locked_cr m1) ->
-  m1 / ths1 ~~[tid, e]~~> m2 / ths2 ->
-  forall_threads ths2 (locked_cr m2).
-Proof.
-  unfold locked_cr.
-  intros ** tid' **. invc_cstep; try invc_mstep.
-  - omicron; eauto using incr_inheritance_none.
-  - repeat omicron; eauto using incr_inheritance_alloc.
-    + specialize (H2 tid' (#m1)). sigma. eauto using incr_inheritance_alloc. 
-    + specialize (H2 tid' ad).    sigma. eauto using incr_inheritance_alloc. 
-    + specialize (H2 tid' (#m1)). sigma. eauto.
-    + specialize (H2 tid' ad).    sigma. eauto.
-  - omicron; eauto using incr_inheritance_read.
-  - repeat omicron; eauto using incr_inheritance_write.
-  - repeat omicron; eauto using incr_inheritance_acq. 
-  - repeat omicron; eauto.
-    + specialize (H2 tid' ad).
-      (* contradict H4 *)
-      admit.
-    + eauto using incr_inheritance_rel. 
-    + specialize (H2 tid' ad H4).
-      (* Se deu o passo, então *)
-      admit.
-  - omicron; eauto using incr_inheritance_spawn.
-    + contradict H4. eauto using nincr_spawned.
-    + invc_incr.
-Abort.
-
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-(* critical-region-exclusivity                                               *)
-(* ------------------------------------------------------------------------- *)
-
-Definition critical_region_exclusivity (ths : threads) := forall ad tid1 tid2,
-  tid1 <> tid2 ->
-  in_cr ad ths[tid1] ->
-  ~ in_cr ad ths[tid2].
-
-(* preservation ------------------------------------------------------------ *)
-
-Local Lemma tstep_length_tid : forall ths tid e t,
-  ths[tid] --[e]--> t ->
-  tid < #ths.
-Proof.
-  intros.
-  decompose sum (lt_eq_lt_dec tid (#ths)); subst; sigma; eauto; invc_tstep.
-Qed.
-
-Local Ltac destruct_cre ths tid tid1 tid2 :=
-  assert (Hlt : tid < #ths) by eauto using tstep_length_tid;
-  destruct (nat_eq_dec tid tid1), (nat_eq_dec tid tid2); subst;
-  try contradiction.
-
-Local Lemma cre_preservation_none : forall t ths tid,
-  ok_crs ths[tid] ->
-  (* --- *)
-  critical_region_exclusivity ths ->
-  ths[tid] --[e_none]--> t ->
-  critical_region_exclusivity ths[tid <- t].
-Proof.
-  unfold critical_region_exclusivity. intros.
-  destruct_cre ths tid tid1 tid2; sigma;
-  eauto using incr_inheritance_none, nincr_preservation_none.
-Qed.
-
-Local Lemma cre_preservation_alloc : forall t ths tid ad te T,
-  critical_region_exclusivity ths ->
-  ths[tid] --[e_alloc ad te T]--> t ->
-  critical_region_exclusivity ths[tid <- t].
-Proof.
-  unfold critical_region_exclusivity. intros.
-  destruct_cre ths tid tid1 tid2; sigma;
-  eauto using incr_inheritance_alloc, nincr_preservation_alloc.
-Qed.
-
-Local Lemma cre_preservation_read : forall t ths tid ad te,
-  value te ->
-  ok_crs te ->
-  (* --- *)
-  critical_region_exclusivity ths ->
-  ths[tid] --[e_read ad te]--> t ->
-  critical_region_exclusivity ths[tid <- t].
-Proof.
-  unfold critical_region_exclusivity. intros.
-  destruct_cre ths tid tid1 tid2; sigma;
-  eauto using incr_inheritance_read, nincr_preservation_read.
-Qed.
-
-Local Lemma cre_preservation_write : forall t ths tid ad te T,
-  critical_region_exclusivity ths ->
-  ths[tid] --[e_write ad te T]--> t ->
-  critical_region_exclusivity ths[tid <- t].
-Proof.
-  unfold critical_region_exclusivity. intros.
-  destruct_cre ths tid tid1 tid2; sigma;
-  eauto using incr_inheritance_write, nincr_preservation_write.
-Qed.
-
-Local Lemma cre_preservation_rel : forall t ths tid ad,
-  forall_threads ths ok_crs ->
-  (* --- *)
-  critical_region_exclusivity ths ->
-  ths[tid] --[e_rel ad]--> t ->
-  critical_region_exclusivity ths[tid <- t].
-Proof.
-  unfold critical_region_exclusivity. intros.
-  destruct_cre ths tid tid1 tid2; sigma;
-  eauto using incr_inheritance_rel, nincr_preservation_rel.
-Qed.
-
-Local Lemma cre_preservation_acq : forall m t ths tid ad te,
-  m[ad].X = false ->
-  value te ->
-  ok_crs te ->
-  forall_threads ths ok_crs ->
-  (* --- *)
-  critical_region_exclusivity ths ->
-  ths[tid] --[e_acq ad te]--> t ->
-  critical_region_exclusivity ths[tid <- t].
-Proof.
-  unfold critical_region_exclusivity. intros * ? ? ? ? ? ? ad' **.
-  destruct_cre ths tid tid1 tid2; sigma; eauto;
-  destruct (nat_eq_dec ad' ad); subst;
-  eauto using nincr_preservation_acq, incr_inheritance_acq.
-  - (*
-      - tid1 steps
-      - t has CR(ad) after the acq
-      - we want to show tid2 does not have it
-    *)
-    admit.
-  - (*
-      - tid2 steps
-      - tid1 has CR(ad)
-      - we want to show t does not have it (after the step)
-    *)
-    admit.
-Abort.
-
-Local Lemma cre_preservation_spawn : forall t ths tid tid' te,
-  forall_threads ths ok_crs ->
-  (* --- *)
-  critical_region_exclusivity ths ->
-  ths[tid] --[e_spawn tid' te]--> t ->
-  critical_region_exclusivity (ths[tid <- t] +++ te).
-Proof.
-  unfold critical_region_exclusivity. intros.
-  destruct_cre ths tid tid1 tid2; repeat omicron;
-  eauto; try solve [lia | intros ?; invc_incr];
-  eauto using incr_inheritance_spawn, nincr_preservation_spawn, nincr_spawned;
-  match goal with
-  | H : in_cr _ _ |- _ => contradict H; eauto using nincr_spawned
-  end.
-Qed.
-
-Theorem cre_preservation : forall m1 m2 ths1 ths2 tid e,
-  forall_memory m1 value ->
-  forall_program m1 ths1 ok_crs ->
-  (* --- *)
-  critical_region_exclusivity ths1 ->
-  m1 / ths1 ~~[tid, e]~~> m2 / ths2 ->
-  critical_region_exclusivity ths2.
-Proof.
-  intros * ? [? ?] **. invc_cstep; try invc_mstep;
-  eauto using cre_preservation_none,
-              cre_preservation_alloc,
-              cre_preservation_read,
-              cre_preservation_write,
-              cre_preservation_rel,
-              cre_preservation_spawn.
-
-  intros ad' tid1 tid2 Hneq Hincr.
-  omicron; eauto.
-  -
-
-  specialize (H2 tid ad). auto_specialize.
-Qed.
